= Abbreviations

API:: Application Programming Interface

ASCII:: American Standard Code for Information Interchange

ASN.1:: Abstract Syntax Notation One

ATS:: Abstract Test Suite

BER:: Basic Encoding Rules (of ASN.1)

BNF:: Backus–Naur Formalism

CER:: Canonical Encoding Rules (of ASN.1)

CPP:: Cello Packet Platform

CR:: Change Request

DER:: Distinguished Encoding Rules (of ASN.1)

DNS:: Domain Name Server

DTD:: Document Type Description

ETS:: Executable Test Suite

ETSI:: European Telecommunications Standards Institute

FIFO:: First In, First Out

GCC:: GNU Compiler Collection

GUI:: Graphical User Interface

HC:: Host Controller

HTML:: Hypertext Markup Language

HTTP:: HyperText Transfer Protocol

IDL:: Interface Description Language

IE:: Information Element

IP:: Internet Protocol

ISO:: International Organization for Standardization

JSON:: JavaScript Object Notation

LCOV:: A graphical front-end for GCC’s coverage testing tool

LSB:: Least Significant Bit

MC:: Main Controller

MSB:: Most Significant Bit

MTC:: Main (or Master) Test Component

OSE:: Open System Environment

PDU:: Protocol Data Unit

pl:: Patch Level

PTC:: Parallel Test Component

PT:: Port Type

SOAP:: Simple Object Access Protocol

SUT:: System Under Test

TC:: Test Component (either MTC or PTC)

TCC:: Test Competence Center

TCP:: Transmission Control Protocol

TLV:: Tag, length, value

TPD:: Titan Project Descriptor

TR:: Trouble Report

TTCN:: Testing and Test Control Notation

TTCN–2:: Tree and Tabular Combined Notation version 2

TTCN–3:: Tree and Tabular Combined Notation version 3 (formerly)Testing and Test Control Notation (new resolution)

UDP:: User Datagram Protocol

URL:: Universal Resource Locator

URI:: Uniform Resource Identifier

W3C:: World Wide Web Consortium

XML:: W3C Extensible Markup Language

XSD:: W3C XML Schema Definition
